<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Арсений Русин on Арсений Русин - Технический писатель</title><link>https://arseniy-rusin.github.io/techwriter-portfolio/</link><description>Recent content in Арсений Русин on Арсений Русин - Технический писатель</description><generator>Hugo</generator><language>ru-ru</language><atom:link href="https://arseniy-rusin.github.io/techwriter-portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Техническая документация</title><link>https://arseniy-rusin.github.io/techwriter-portfolio/docs/mdm-documentation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://arseniy-rusin.github.io/techwriter-portfolio/docs/mdm-documentation/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aurora OS Developer Portal&lt;/strong&gt; | 2024 — настоящее время&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примеры моей работы над технической документацией для операционной системы Аврора.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="пример-1-mdm-api-documentation"&gt;Пример 1: MDM API Documentation&lt;a class="anchor" href="#%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%bc%d0%b5%d1%80-1-mdm-api-documentation"&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Комплексная документация для Mobile Device Management (MDM) API операционной системы Аврора — фреймворка для управления мобильными устройствами в корпоративной среде. MDM позволяет ограничивать и контролировать функциональность устройств, обеспечивая безопасность и стандартизацию управления парком устройств.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что было задокументировано:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Библиотеки и компоненты&lt;/strong&gt;: libsailfishpolicy для политик ограничений настроек и функций, libsailfishmdm для конкретных системных возможностей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;API по подсистемам&lt;/strong&gt;: управление приложениями, сетевой стек, блокировка устройства, местоположение, логи, телефония, обновления&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Разработка и интеграция&lt;/strong&gt;: требования к MDM-приложениям, интеграция с Systemd, политики безопасности, C++ API, QML привязки, D-Bus интерфейсы&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Результат:&lt;/strong&gt; Полная справочная документация MDM API, стандартизирующая подходы к управлению устройствами в корпоративной среде.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>